<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Sink4Love</title>
  <icon>https://sink.love/icon.png</icon>
  <subtitle>❤Sink for Love</subtitle>
  <link href="https://sink.love/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://sink.love/"/>
  <updated>2021-02-15T12:47:28.000Z</updated>
  <id>https://sink.love/</id>
  
  <author>
    <name>SoberMoonX</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>许我偷偷去爱你</title>
    <link href="https://sink.love/posts/let-me-love-secretly.html"/>
    <id>https://sink.love/posts/let-me-love-secretly.html</id>
    <published>2021-02-15T12:47:28.000Z</published>
    <updated>2021-02-15T12:47:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>她读中学的时候，中午放学，和同桌跑到学校大门正对的小巷子买吃的，忽然发现多出来一个小摊位。确切地说，是曾经卖鸡蛋饼的小摊位，换成了卖麻辣凉面的，味道特别正宗，是她曾经在重庆街头吃过的那种。</p><p>她高兴坏了，这是她最爱吃的小吃，小时候跟爸妈去重庆玩，喜欢上了那种麻麻辣辣的凉面味道，之后便一直念念不忘。</p><p>更让她欢喜的是，摊主，那个五官清秀的中年妇人，她并不陌生，依稀记得，妇人曾在她读书的小学门前卖过气球，后来在她家门前不远卖过早点，妈妈经常买给她吃。</p><p>见面多了，也就熟悉了。妇人很温和，说话有些地方口音，喜欢叫她丫头。她也会甜甜地叫妇人阿姨。前段时间，妇人忽然不在家门前卖早点了，妈妈还惋惜，没想到，又遇见了。</p><p>那天她一口气吃了三小碗面，在吃到第三 碗的时候，妇人温柔地阻止她：“丫头，吃多了不容易消化的，明天再吃。” 她却只顾贪婪享用，不听劝阻，直到把第三碗面吃得见了底，才舔舔嘴唇，小猫一样眯起眼睛：“阿姨，你做的面真好吃。“ 妇人边利落地收拾碗筷，边笑吟吟地看着她：“好吃就常来吃，不过，以后每天只能吃一碗。“</p><p>她调皮地笑了，妇人的口吻有些像妈妈，连劝阻都带着一种宠爱。但她还有疑惑，问妇人：“怎么又不卖早点了呢？”</p><p>妇人想了想：“早点不太赚钱，就学了这种小吃的做法，重新摆摊了。”</p><p>她”哦”了一声，不再多问，心里却充满欢喜，只为这可口的麻辣凉面。 </p><p>之后，除了周末，她每天中午都会跑出来吃碗凉面。只是偶尔，那凉面会变换一下味道，在她生理周期的那几天，妇人会把面做成温热的，味道虽不及凉面那样爽口，但一样能解馋。妇人说，那几天是不能吃凉东西的。这样的话，妈妈也说过。她记得妇人说过，她也有个女儿，想必，当妈妈的对女儿都是一样的吧。</p><p>她和妇人越发熟稔起来，每次她来，妇人也已早早把凉面盛好，用一只红色的漂亮的瓷碗。妇人说，她是最忠实的顾客，所以，应该拥有属于自己的碗。回家，她说给妈妈听，妈妈也笑，说那是个聪明的女人，不仅手艺好，还会做生意。</p><p>她才不管那么多，她在意的只是那可口的凉面。</p><p>有一个星期天，她忍不住跑了过来，却发现妇人并没有出摊，问旁边的人，才知道，周末，妇人从来都不出摊的。</p><p>于是周一中午，吃凉面时，她就询问：“阿姨，为什么周末你不来呀？”</p><p>妇人愣了一下，没有回答，反问她：“你周末也来了吗？” </p><p>她说是呀，忽然想吃凉面了，可是跑过来，你又没在。</p><p>妇人应了一声，解释说：“周末你们都不上课，吃凉面的人少，所以不出摊，以后，周末你要是想吃，也过来吧。” </p><p>她答应着，并没听进心里去，只是过了一段时间，周末刚好跟同学路过学校门前，转头看那小巷，就有点儿馋了，抱着试试看的心态跑过去，发现妇人并没有撒谎，她果然在那里，只是生意有些冷清。 </p><p>叫了声“阿姨”，她年少的心就有些感动，觉得似乎是为了她，妇人才在周末出摊的。 </p><p>妇人却否认，说：“那天想想，还是你说得对，没准儿周末也有别的顾客呢，反正都要按月交摊位费，能卖一点儿，也是收入呀。”她开心地笑起来。 </p><p>之后就到了暑假，一个长长的假期，小巷里好多摊主都休息了，因为真的没什么生意可做。但妇人每天都在——她每次去，不管是路过还是刻意，都能吃到想吃的凉面。</p><p>在她吃面的时候，妇人也会随意地和她聊聊天。有一次，妇人问她，爸爸妈妈是不是宠她，问完，不等她回答又说，肯定宠的，一看就知道他们很宠你。 </p><p>她笑起来，妇人说得没有错，爸爸妈妈很宠她，她和所有生活宽裕的家境里的独生子女一样，是家中的宝贝。</p><p>在她笑的时候，妇人忽然伸出手，轻轻抚摩她的发，说：“所以，以后要对爸爸妈妈好。” </p><p>她点头，愉快地答应着。 </p><p>妇人也笑起来，笑着，却又轻轻叹了一口气。 </p><p>天渐冷时，妇人的小摊位多了一个小棚子，还多了麻辣烫，适合冬天的麻辣小吃，同样比其他小店的味道可口。 </p><p>她依然是常客，几乎每天光顾。也在那一年，她 迅速长高，一直长到了166厘米，早早完成了自己的生长期。妇人说，和她的女儿差不多，她的女儿也 是到了14岁上就不长了，说，女孩子就是早长的。 </p><p>然后她读了高中，依旧在同一所中学。妇人的摊位也始终在那里，冬天的麻辣烫和夏天的麻辣小 凉面，陪着她缓缓度着光阴。</p><p>一晃6年，她考上了重庆的大学，好像从麻辣凉面开始，她就对那座城市有一种特殊向往。8月底，爸爸妈妈一起送她去学校。收拾行李的时候，她 忽然觉得有些舍不得，舍不得家、父母，还有……她 的心一空，想起妇人和她的小摊位来。这些天，沉浸在高考后的放松和欢喜里，她竟然把妇人和她可口的凉面忘记了。</p><p>第二天，她起床后便跑过去，却发现妇人摆摊的位置已经换了人。别的摊主告诉她，在学校放假 的时候，妇人就走了，说是回了家乡。</p><p>她站了半天，才慢慢离开。6年了，麻辣凉面的味道和妇人温和慈爱的目光，已经成为她生活的一小部分，现在忽然就失去了，虽然她知道这失去是必然，却还是感觉到淡淡的失落。她也只得在心里轻轻说了一声，阿姨，再见。</p><p>之后她去重庆，那种可口的麻辣小面随处可见。卖麻辣小面的妇人在她记忆中一点点被生活奔涌而来的新鲜和热烈驱逐。</p><p>身世的秘密是在她毕业那年揭开的。她在毕业前参加学校组织的献血活动时，第一次知道了自己 的血型，A型。当时并没有想什么，直到几天后，去看望刚刚做完手术的一个朋友，在医院的走廊，她 无意看到板报上的血型常识惊住了，她记得爸爸妈妈的血型都是B型，那么，如果板报上写的是真的，那么，她就不是他们的孩子！</p><p>那么，她，是谁的孩子？ </p><p>22岁的女孩忽然惊慌失措。电话里，努力压制自己的情绪，询问的声音还是略略发抖。那边，习惯开口便和她说笑的妈妈，忽然沉默，良久不语。 </p><p>于是她知道了，她真的不是他们的孩子。她知道了自己身世的真相：当初，爸爸妈妈结婚几年后没有孩子，后来查出妈妈不能生育，于是辗转托了外地医院的同学，帮他们抱养一个孩子，就是她……</p><p>她在电话这端百感交集，说不出来是震惊还是感动，她已经22岁，她知道自己有生之年得到的爱从未缺少，甚至是太多太多，他们是太好的父母，她实在是幸福的孩子。可是她的心里，却依然有一个小小缺口流淌出委屈和伤心——当初，为 什么，亲生父母要将她抛弃？终归，她是被抛弃的。</p><p>她决意要知道为什么，22岁的她，亦是个倔强女。 </p><p>她对妈妈说，我只想找到他们，问问为什么， 放心，我永远是你们的孩子。 父母拗不过，最终还是给了她当初医院那个同学的电话。 </p><p>22年前，就在陕西一个偏僻小镇的医院，妈妈的同学托人联系到了她的亲生父母，那对农村夫妇已经有了两个女儿，男人却极其盼望要一个儿子，第三个孩子却依然是女孩，于是生下来后， 她就被现在的父母抱养了。</p><p>她说不出来是难过、伤心，还是其他。她知道如果留在出生的家，她会生活得贫穷辛苦，现在的生活，如此安逸富足，可是……可是他们终归是她的亲生父母，她是介意的，介意自己被抛弃。</p><p>辗转的，终于找到那个镇子，却被告知，那对夫妇——她的亲生父母，已经离开村子好多年了。一个年迈的老人说，是带着三个孩子出去打工了。老人想了半天说出城市的名字。她一下子定在那里，那是她太熟悉的城市，是她生活和成长的地方。</p><p>陪她同去的妈妈的同学突然想起什么，说，当初，女人执意要留下她养父母的地址，否则就不同意把孩子送给他们。说她不会去找孩子，就是想知道孩子生活在哪里……</p><p>她恍惚着，听不清妈妈的同学还说了什么，只在这一刻，她的脑海里猛然就闪现出了卖麻辣凉面的妇人的音容。那面容，还有如同眼前老人一般的口音，瞬间清晰。</p><p>如梦初醒。原来是她——那个在她身边陪伴了多年的妇人，生了她又将她抛弃的女人，却又在抛弃她后，执意带着另外几个孩子走到千里外她在的城市，然后辛苦地生活在她身边，陪伴和看护她的成长，却从不曾打扰，直到她18岁，羽翼丰满、自信单飞时，悄然离开……</p><p>原来，她从来没有被抛弃过，她和天下所有的孩子一样，始终被叫作母亲的人深爱。她也不会再去寻找了，因为妈妈一直就在她身边，生了她的，养育她的。</p><p align="center">[完]</p><h4 style="text-align:center">文：宁子</h4>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;p&gt;她读中学的时候，中午放学，和同桌跑到学校大门正对的小巷子买吃的，忽然发现多出来一个小摊位。确切地说，是曾经卖鸡蛋饼的小摊位，换成了卖麻辣凉面的，味道特别正宗，是她曾经在重庆街头吃过的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她高兴坏了，这是她最爱吃的小吃，小时候跟爸妈去重庆玩，喜欢上了那种麻麻</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="拾贝集" scheme="https://sink.love/categories/%E6%8B%BE%E8%B4%9D%E9%9B%86/"/>
    
    
    <category term="爱" scheme="https://sink.love/tags/%E7%88%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱</title>
    <link href="https://sink.love/posts/love.html"/>
    <id>https://sink.love/posts/love.html</id>
    <published>2021-02-15T07:59:48.000Z</published>
    <updated>2021-02-15T07:59:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是真的。</p><p>有个村庄的小康之家的女孩子，生得美，有许多人来做媒，但都没有说成。那年她不过十五六岁吧，是春天的晚上，她立在后门口，手扶着桃树。她记得她穿的是一件月白的衫子。对门住的年轻人同她见过面，可是从来没有打过招呼的，他走了过来。离得不远，站定了，轻轻的说了一声:“哦，你也在这里吗？”她没有说什么，他也没有再说什么，站了一会儿，各自走开了。</p><p>就这样就完了。</p><p>后来这女人被亲眷拐子卖到他乡外县去作妻，又几次三番地被转卖，经过无数的惊险的风波，老了的时候她还记得从前那一回事，常常说起，在那春天的晚上，在后门口的桃树下，那年轻人。</p><p>于千万人之中遇见你所遇见的人，于千万年之中，时间的无涯的荒野里，没有早一步，也没有晚一步，刚巧赶上了，那也没有别的话可说，唯有轻轻地问一声：“哦，你也在这里吗？”</p><p align="center">[完]</p><h4 style="text-align:center">文：张爱玲</h4>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个村庄的小康之家的女孩子，生得美，有许多人来做媒，但都没有说成。那年她不过十五六岁吧，是春天的晚上，她立在后门口，手扶着桃树。她记得她穿的是一件月白的衫子。对门住的年轻人同她见过面，可是从来没有打过招呼的，他走了过来。离得不远，站定了，轻轻的说了</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="拾贝集" scheme="https://sink.love/categories/%E6%8B%BE%E8%B4%9D%E9%9B%86/"/>
    
    
    <category term="微篇" scheme="https://sink.love/tags/%E5%BE%AE%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="爱" scheme="https://sink.love/tags/%E7%88%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>习惯</title>
    <link href="https://sink.love/posts/behavior.html"/>
    <id>https://sink.love/posts/behavior.html</id>
    <published>2021-02-13T11:30:35.000Z</published>
    <updated>2021-02-13T11:30:35.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老头儿七十八岁时，老太婆六十八岁。</p><p>清晨，当画眉开始在房檐下叫，老头儿就起床，一件件穿上搭在椅背上的衣服，喝一碗老太婆递过来的热豆浆，便提了鸟儿，出去遛腿脚。</p><p>约莫着一时半刻的工夫回家时，老太婆已做好了早饭，碗筷也摆上了桌。笼里的鸟儿叫得欢，老头儿便对它说：“莫急，莫急，就给你开饭哩！”把鸟笼挂在窗下，先喂了它，再去桌边吃饭。</p><p>老太婆要去走亲戚，一遍遍叮嘱：“饭菜都在锅里，电饭煲开着保温，啥时吃都热着！”老头儿挥着手说：“走吧，一会儿晌午了！“老太婆说：“钥匙好好装着，别把自己锁门外！我可是要过晌才回！”老头儿不理会，提了鸟笼出门去，老太婆追到门口说：“大水杯里是凉好的茶，暖瓶用完放一边，小心绊脚！＂老头儿踢踢踏踏走下门前的台阶了，老太婆还在嚷嚷：“鸟食就放窗台，一次别喂多……喂，死老头！你不听，上回我去大姑家，才坐下就找人打电话让我回……今天我就不带手机！”老太婆絮絮叨叨地说着，一早上忙这些琐碎的事，忙着忙着，天真的就要晌午了。</p><p>热热闹闹吃过了晌饭，亲戚挽留老太婆吃了晚饭再走，老太婆推辞道：“你知道啊，老头儿一个人在家啊！越老越不中用，也不知吃没吃饭！“</p><p>老太婆赶回家里时，老头儿正奇怪地坐在床上，鸟笼子扔在窗檐下。</p><p>掀一掀锅盖，饭菜少了些，饭碗胡乱扣在桌子上。老太婆捡起扔在椅下的衣服，才看见坐床上的老头儿正在生气。“我的夹裤呢？我的夹袄呢？立春了还给我穿这样多，大太阳晒着，腿都迈不开！“老头儿嚷嚷着，掀开盖在腿上的小棉被，光着瘦瘦小细腿儿给老太婆看。老太婆去衣柜里三两下翻了夹裤、夹袄出来，隔老远扔到老头儿腿上：“厚的换薄的你都不会吗？老天爷，再伺候二十年行了吧！你活够了，让俺也歇歇，也该着让俺歇歇了！”</p><p>立春后的天气忽冷忽热，刚穿上的夹裤、夹袄，在一番冷气袭来时，又被收起来了。一早老太婆就把棉衣和棉裤搭在老头儿床前的椅背上。当老头儿在画眉的叫声里起来时，老太婆已经把一碗热豆浆端到床前。老头儿接了碗还未送到嘴边，就见老太婆变了脸色，摇晃了几下，一头栽倒了。</p><p>老头儿在众儿女的看护下怔了好些个时日，好像一转眼就要夏天了。老头儿真真看到，老太婆栽在窗边的芍药开花了，白晃晃的花，一层叠着一层的白。早就给她说过，栽一棵开红色花的花才好看喜庆，老婆子偏就是不听。她是盼人死哩，她好落个清静，那天真真就听她说：“老天爷，再伺候二十年行了吧！你活够了，让俺也歇歇，也该着让俺歇歇了！＂这个鬼精老婆子，她想偷懒哩！老头儿有些生气了，画眉在笼里喳喳地叫，老头儿提了笼子，平日里一样踢踢踏踏晃出家门去了。</p><p>约莫着一时半刻的工夫回家时，笼里的鸟儿叫得急，老头儿便对它说:“莫急，莫急，就给你开饭哩！把鸟笼挂在窗下，窗台上鸟食呢？转一圈到饭桌前坐下，老头儿手敲着桌面喊：“老太婆，上饭！“</p><p>画眉在窗外喳喳地叫着，随穿堂风涌进一些飘飘荡荡的杨树毛儿，直直扑到对面墙壁上去，墙壁上挂着老太婆的大照片。裹着黑纱的镜框里，老太婆静静地看着，看着空荡荡的饭桌。</p><p align="center">[完]</p><h4 style="text-align:center">文：高沧海 </h4>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;p&gt;老头儿七十八岁时，老太婆六十八岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清晨，当画眉开始在房檐下叫，老头儿就起床，一件件穿上搭在椅背上的衣服，喝一碗老太婆递过来的热豆浆，便提了鸟儿，出去遛腿脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约莫着一时半刻的工夫回家时，老太婆已做好了早饭，碗筷也摆上了桌。笼里的鸟儿叫得欢，老头</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="拾贝集" scheme="https://sink.love/categories/%E6%8B%BE%E8%B4%9D%E9%9B%86/"/>
    
    
    <category term="微篇" scheme="https://sink.love/tags/%E5%BE%AE%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="爱" scheme="https://sink.love/tags/%E7%88%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱到逃离</title>
    <link href="https://sink.love/posts/love-to-escape.html"/>
    <id>https://sink.love/posts/love-to-escape.html</id>
    <published>2021-02-13T00:53:33.000Z</published>
    <updated>2021-02-13T00:53:33.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>20岁的时候，我得到过一份有生命的礼物，是一只小狗。也是我唯一养过的动物。</p><p>我们一起生活了一个星期。</p><p>我叫它小乖，常常一起去公园散步，它跟着我，因为太小，跑起来还摇摇晃晃的。我跪在地上擦地板的时候，它就在纸盒子里面探出小脑袋，我擦到哪里，它的视线跟到哪里。我们常常玩的亲密游戏是，我叫它名字，然后躲起来，它开始四处找我。</p><p>它的眼睛，像婴儿一般，纯洁，无邪。当我们互相凝望的时候，我知道我们是相爱的。一个星期后，它突然生病。不肯吃任何东西，一直躺在角落里睡觉。</p><p>好友对我说：“你给它吃得太好，伺候得太细心。一条狗，随便养着就是了。”</p><p>那时手足无措的我，只好把它抱到林的家里。林的妈妈帮我照顾它，她给它吃药，用冷毛巾垫在它的小脑袋下面。</p><p>那个晚上，我留在好友的家里睡觉，怕小乖会死掉。它已经处于弥留状态。我不肯吃晚饭，坐在地上，一边抚摸着它，一边不停的哭。</p><p>那天我和好友的妈妈一起睡在阳台上的凉席上。半夜，突然惊醒，我听到小乖细细的叫声。它趴在我肩上，用它凉凉的小舌头，舔我的耳朵。它来告诉我，它好了。</p><p>我们没有吵醒任何人，黑暗中，抱着它温暖的小身体，我泪流满面。</p><p>我把小乖留在了好友的家里，坚决不肯再带它回家。下楼的时候，小乖一直跟我到楼道口，睁着她它疑惑的眼睛，不知道为何不抱着它一起走。</p><p>我看也不看它，飞快地跑了出去。</p><p>好友说：“你真的不要它了？”</p><p>小乖在林的家里留了很长时间。我偶尔去看它。它总能认出我。围着我的脚撒欢，躺下来让我摸它的小肚子，显得很快乐。</p><p>好友因为搬家，后来把它送到乡下。最终小乖失去了踪迹。</p><p>好友说：“你的残酷有时真让人吃惊，你就这样抛下它走了。”</p><p>我说是啊，我就这样。</p><p>太深刻的感情，只能让人选择逃离，甚至没有勇气去承担分别。</p><p>20岁以后，我感受到自己内心的寂静。不会再让自己爱得只能离开。</p><p align="center">[完]</p><h4 style="text-align:center">文：安妮宝贝</h4>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;p&gt;20岁的时候，我得到过一份有生命的礼物，是一只小狗。也是我唯一养过的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一起生活了一个星期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我叫它小乖，常常一起去公园散步，它跟着我，因为太小，跑起来还摇摇晃晃的。我跪在地上擦地板的时候，它就在纸盒子里面探出小脑袋，我擦到哪里，它的视线</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="拾贝集" scheme="https://sink.love/categories/%E6%8B%BE%E8%B4%9D%E9%9B%86/"/>
    
    
    <category term="微篇" scheme="https://sink.love/tags/%E5%BE%AE%E7%AF%87/"/>
    
    <category term="爱" scheme="https://sink.love/tags/%E7%88%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Brief Notes for February 10, 2021</title>
    <link href="https://sink.love/posts/20210210.html"/>
    <id>https://sink.love/posts/20210210.html</id>
    <published>2021-02-10T12:41:38.000Z</published>
    <updated>2021-02-10T12:41:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Today"><a href="#Today" class="headerlink" title="Today"></a>Today</h2><p><em>First of all, maybe I will tell you what I did today?</em></p><p>In short, what I am doing today is extremely boring repetitive work without technical content and interest.</p><p>In the past (about eight months ago), my blog used the Valine comment system and used LeanCloud to store the comment data of visitors on the website.Later, the directory structure of my blog site underwent a major change and improvement: Since Valine’s security seemed worrying, I abandoned it. But I am reluctant to discard the comment data, although I now use a brand new comment system (backend service still uses LeanCloud storage) to provide a simple way to migrate from Valine to the current comment service, but because of my personal website directory structure at the beginning The changes and optimizations are too large, making the original comment data difficult to be compatible with the new website comment system,so that is the work I do the whole day!</p><p>LeanCloud uses <code>json</code> or <code>CSV</code> format files to import and export data. The two website comment systems I used before and after all store data through json fields, but because their internal structures and function variables are different, and there is no rule to follow, I need to manually edit, compare, and test each json fields one by one. From morning to night, after a long period of boring and repetitive work, I finally finished it!</p><h2 id="New-Year"><a href="#New-Year" class="headerlink" title="New Year"></a>New Year</h2><p><em>The Chinese New Year’s Eve on tomorrow night is the most important day of the past year!</em></p><p>This year’s COVID-19 situation in China still looks better than abroad. Due to strict domestic policy control, some people are required by the government or enterprises to “<strong>Celebrate the New Year in situ</strong>“!</p><p>In fact, when I think about it, I don’t feel too much joy in celebrating the New Year as I grow older.When I was young, happiness was simple and easy to get! Because as long as the Spring Festival is about to pass, the parents who work outside all the year round will go home early, and the friends scattered in different places may also return to their hometowns.The brothers and sisters who are studying or working abroad have already returned home…When we were still children, we were happy together, with endless games, ideas and fun.</p><p>I think after tomorrow, it may be the same as this time in previous years, and maybe the New Year is more of a sense of ritual~</p><h2 id="Wish"><a href="#Wish" class="headerlink" title="Wish"></a>Wish</h2><p><em>If you are lucky enough to see this post on the Net, I will give you some blessings, and I pray that they can be realized in the new year (a little sense of ceremony):</em></p><ul><li>You will find your true love, if you already have love, then your emotions will be more indestructible</li><li>You will find your own direction. If you already have the dream of deciding to fight, then you will take a huge step in chasing your dream.</li><li>Your shortcomings: such as procrastination, laziness, easy to give up… will be overcome by you and your war!</li></ul><p>👆<strong>The above</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;Today&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Today&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Today&quot;&gt;&lt;/a&gt;Today&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;First of all, maybe I will tell you what I did</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="简记" scheme="https://sink.love/categories/%E7%AE%80%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="日记" scheme="https://sink.love/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://sink.love/posts/hello-world.html"/>
    <id>https://sink.love/posts/hello-world.html</id>
    <published>2021-02-09T14:20:19.000Z</published>
    <updated>2021-02-09T14:20:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>As the first article, it is an introduction to the birth of the site:🎉Hello World!</p></blockquote><h2 id="Controversy"><a href="#Controversy" class="headerlink" title="Controversy"></a>Controversy</h2><p>Controversy over theme templates on Hexo and various static blog frameworks:Does the extremely beautiful design have its appearance?Is the ultimate concise design simple?Is the more functions the better?”Everyone is his own builder of dream.”So it is difficult to give an absolute answer.</p><h2 id="Legibility"><a href="#Legibility" class="headerlink" title="Legibility"></a>Legibility</h2><p>The choice and balance of the font,typography,style,and elements that interfere with reading is also a problem.A slight exaggeration of any element will lead to a degradation of the reading experience.You may compare it on some large blog sites and personal blog sites,it can be felt in the middle.</p><h2 id="Content"><a href="#Content" class="headerlink" title="Content"></a>Content</h2><p>Many spam websites that gain profits through unauthorized crawling,collecting,and copying the content of articles on other sites survive on the Internet,and some of them have reached the point of “bad money driving out good”.At this site,I have high expectations for it,and I hope I can maintain my calm,rationality and thinking in this era of information bombardment of big data.</p><p>I long for the truth of the world,but there is endless Internet censorship in mainland China,so that I have given up speaking and spending on various domestic IM platforms,hoping to use my heart to find truth^1,truth^2 and truth^3 as much as possible.</p><p><strong>Annotation：</strong></p><ul><li>truth^1: 真实</li><li>truth^2: 真理</li><li>truth^1: 真相</li></ul><h2 id="This-Site"><a href="#This-Site" class="headerlink" title="This Site"></a>This Site</h2><ul><li>This site use English writing as much as possible (with the help of translation tools)</li><li>This site does not use pictures as much as possible (except in special circumstances as much as possible)</li><li>This site is maintained as long as possible (as long as it is not starved to death)</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;As the first article, it is an introduction to the birth of the site:🎉Hello World!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="简记" scheme="https://sink.love/categories/%E7%AE%80%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="Original" scheme="https://sink.love/tags/Original/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
